\documentclass{scrartcl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{placeins}
\usepackage{pdfpages}
\newcommand{\E}[1]{\mathrm{e^{#1}}}
\newcommand{\dt}[0]{\mathrm{dt~}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{Latin Modern Mono Light}
\begin{document}

\section*{Aufgabe 1}
Die Lösung zu Aufgabe~1 ist in der Datei \texttt{Aufgabe\_1.cpp} zu finden, es soll ja
nichts weiteres berechnet werden.

\section*{Aufgabe 2}
Zunächst soll das Programm aus Aufgabe~1 auf den harmonischen Oszillator los
gelassen werden.

Dabei wurde jeweils die Schrittweite $\mathrm{d}t = 5 \cdot 10^{-5}$ verwendet,
für die standardmäßig eingestellte Ausgabe-Genauigkeit wird der Anfangswert für
$\mathbf{x}$ auch bei mehreren Durchläufe erreicht, ebenso gilt die
Energieerhaltung. Dies gilt allerdings nur für die Standard Genauigkeit der
Ausgabe in \texttt{scientific} Notation mit \texttt{c++}. Die Masse wurde auf
$m = 1$ gesetzt.

Für $$\mathbf{r}(0) = \left(\begin{array}{c}2\\ 0\end{array}\right)$$ und
    $\mathbf{v}(0) = 0$ ergeben sich die Daten in der Datei
    \texttt{Aufgabe\_2a1.txt} und die folgenden Plots (wie in der Aufgabe
    gestellt ohne Einheiten):

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \input{build/2axy.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $x$-$y$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \input{build/2axt.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $x$-$t$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \input{build/2avxy.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $v_x$-$v_y$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \input{build/2avxt.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $v_x$-$t$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[htpb]
    \centering
    \input{build/2aE.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) Energie Plot}
\end{figure}



\FloatBarrier
Für $$\mathbf{r}(0) = \left(\begin{array}{c}2\\ 2\end{array}\right)$$ und
$$\mathbf{v}(0) = \left(\begin{array}{c}0\\ 2\end{array}\right)$$ ergeben sich
    die Daten in der Datei \texttt{Aufgabe\_2a2.txt} und die folgenden Plots
    (wie in der Aufgabe gestellt ohne Einheiten):


\begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{build/2a2xy.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $x$-$y$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{build/2a2xt.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $x$-$t$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{build/2a2vxy.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $v_x$-$v_y$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{build/2a2vxt.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) $v_x$-$t$-Plot}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \input{build/2a2E.tex}
    \caption{Aufgabe 2 a) Energie Plot}
\end{figure}
\FloatBarrier


\section*{Aufgabe 3}
Die zu dieser Aufgabe gehörenden Berechnungen befinden sich in der Datei
\texttt{Aufgabe\_3.cpp}. Es wurde der gleiche Zeitschritt wie bei Aufgabe 2 genommen.
Der Lenz-Runge-Vektor zeigt ausgehend vom Kraftzentrum zum nächsten Bahnpunkt.
Die Anfangsgeschwindigkeit beträgt
$$\mathbf{v}(0) = \left(\begin{array}{c}-0.4\\ -1.2\\ 0\end{array}\right)$$

\includepdf[pages=-]{./build/Aufgabe_3/eineMillionPlots.pdf}

\subsection*{d)}
Die Plots zur Teilaufgabe d):
\includepdf[pages=-]{./build/Aufgabe_3d/eineMillionPlots.pdf}


\subsection*{e)}
Mit einem Potential wie in Aufgabenteil e) ergibt sich für das Keplerproblem
eine Periheldrehung, der Lenz-Runge Vektor ist für so große Veränderungen nicht
erhalten.

$$\alpha = 0.9$$
\includepdf[pages=-]{./build/Aufgabe_3e09/eineMillionPlots.pdf}

$$\alpha = 0.9$$
\includepdf[pages=-]{./build/Aufgabe_3e11/eineMillionPlots.pdf}


\end{document}
